---
title: Hodnocení sezóny
date: 2022-06-30T19:57:52.905Z
category: obecne
image: /public/images/uploads/logo.png
---
# Muži

Hodnocení sezóny 2021/2022 očima a ústy hrajícího trenéra mužů Martina Ropka:

"Hlavním pozitivem právě skončené sezóny je, že po dvou ročnících, které se nedohráli kvůli covidové pandemii, se tento ročník již podařilo dohrát bez jakýchkoliv omezení. Do sezóny jsme vstupovali s cílem bavit se fotbalem a bavit jím naše diváky. První cíl se nám podařilo splnit velmi slušně, umístili jsme se na 3. místě, což byl i náš předsezónní cíl, skončit na stupních vítězů.  U druhého cíle jsme bohužel výrazně zaostali za očekáváními, neboť na domácím hřišti jsme získali pouze 19 bodů z celkových 50. V tabulce domácích zápasů jsme skončili až na 9. místě, kdežto v tabulce zápasů na hostujících hřištích jsme obsadili dokonce 1. příčku. Pokud se nám do příští sezóny podaří výrazně zlepšit výkony na domácím hřišti, můžeme určitě myslet i na celkově lepší umístění. Nejlepším střelcem našeho mužstva se stal s 13 góly Bojda Válek, čímž se umístil na 8.-10. místě v střelecké tabulce Okresního přeboru. S docházkou na zápasy můžeme být vcelku spokojeni, v žádném zápase jsme neměli problém s nedostatkem hráčů, což je určitě dobrou zprávou po covidové době. S docházkou na tréninky již bohužel spokojenost panovat nemůže, některé tréninky musely být zrušeny pro slabou účast a zejména na konci sezóny byla v našich zápasech znát klesající fyzická kondice a herní pohoda.

Závěrem bych rád hráčům poděkoval, že se nám daří držet Sokol Morašice ve špičce Okresního přeboru, a věřím, že do nadcházejícího ročníku půjdeme s motivací vylepšit naše letošní umístění."

A stručné statistické doplnění:

Bohumil Válek byl nejen nejlepším střelcem, ale i nejlepším nahrávačem a s bilancí 14+9 (včetně přátelských zápasů), tak měl prsty ve třetině našich vstřelených gólů. Druhý mezi střelci byl Filip Bureš s 10 góly (na které mu stačilo pouhých 1286 odehraných minut), třetí místo urval s 8 góly Václav Novák, který byl se 7 přihrávkami druhým nejlepším nahrávačem. Třetí místo mezi asistencemi patří Václavu Štanclovi a Milanu Chmelíkovi, kteří přitom na jaře moc prostoru k rozšíření 5 nahrávek z různých důvodů nedostali. 7 žlutých karet zajistilo prvenství mezi hříšníky Janu Vítovi, i když mu Daniel Ondráček a Martin Ropek s 5 žlutými a jednou červenou hodně šlapali na paty. Na tréninku se během roku protočilo 31 hráčů s větším či menším úmyslem zapojit se do okresního kolotoče, nejvíce účastí si připsali Martin Černohorský (47), Jan Špinar (41) a Václav Novák s Janem Vítem (po 40). Celkem jsme alespoň do jednoho zápasu nasadili během sezóny 26 hráčů, mezi nimi vyčnívají Martin Černohorský a Dominik Štancl, kteří za celý rok chyběli pouze na 1 z celkových 32 zápasů. O ty se mezi tyčemi podělili 3 gólmani (21 a 1/2 zápasů Jan Špinar, 8 a 1/2 Václav Štancl, 2 Jirka Kubeš). Kompletní statistiky našich áčkařů k nalezení [zde](https://docs.google.com/spreadsheets/d/12RDBybdIfwAnptau3mS_vyLCJLjbg6utglt7vGg450E/edit#gid=556056943).

# Žáci

Starší i mladší žáci byli spojení s Horním Újezdem a z naší strany je vedli Vojtěch Andrle s Milošem Kopeckým. Starší žáci měli dva nedokončené ročníky okresního přeboru 8+1 rozjeté na celkové prvenství, ale letos se bohužel museli sklonit před uměním suverénní Březové a v předposledním kole nakonec ztratili i druhé místo ve vzájemném souboji s Bystrým. Nejlepším střelcem této kategorie byl hornoújezdský Jonáš Krška s 27 góly. Mladší žáci hráli okresní přebor 7+1 v novém formátu s nadstavbou. Po základní části skončili o bod druzí za Sebranicemi, a vzájemné zápasy nejlepší čtveřice toto pořadí potvrdili. Naši s nimi prohráli oba nadstavbové zápasy, s dalšími soupeři si poradili a zůstala jim stříbrná příčka. Jejich nejlepší střelec, 19-ti gólový Vojta Andrle ml., neunikl pozornosti Svitav, kde zkusí od léta své štěstí ve starších žácích. Obě žákovské kategorie jsme přihlásili i do příštího ročníku, na pozici trenéra bude třeba doplnit Miloše Kopeckého. Bude to trochu náročnější sezóna, protože bude z žákovských zdrojů třeba doplňovat i nově přihlášené dorostenecké družstvo, které sice bude spojené s Horním Újezdem, ale naše hráčská účast v něm bude minimální.

# Přípravky

I obě kategorie přípravek fungovaly ve spojení s "Horňákem". Starší, pod vedením Jiřího Famfulíka a Martina Kováře, neskončila na žádném jarním turnaji hůře než druhá. Velikým zážitkem pak pro děti snad zůstane finálový turnaj v domácím prostředí. Nepochybně by byl lepší, kdyby smolně neskončili o skóre druzí. Střelecky se v probíhají sezóně nejvíce dařilo Vojtovi Hurytovi, který byl spolu s brankářkou Martinou Famfulíkovou pravidelně nominován i na okresní výběrové tréninky. Výkony mladší přípravky měly stoupající tendenci, což lze přičíst postupnému otrkání mladších dětí, kterých byla letos většina. Střelecky i herně ji táhl Jarda Chaun z Horního Újezdu, naše děti pro zápasy připravoval Jiří Famfulík, který nám během jara začal dělat trenérskou reklamu působením u okresních mládežnických výběrů. Do příští sezóny půjde starší přípravka opět v souklubí s Horňákem, mladší přípravku si zařídíme pro velký počet dětí každý zvlášť. Hlavně v našem případě to nebude o výsledcích, protože valná část dětí si zažije první soutěžní ročník, někteří z nich i v předstihu. Ale i taková zkušenost by jim měla pomoci rozvinout jejich schopnosti získané v naší fotbalové školičce.

Všem hráčům a hráčkám, trenérům, ochotným rodičům i těm, kteří nějakou měrou zabezpečují chod našeho klubu, za uplynulou sezónu děkujeme  a budeme se těšit na viděnou v té příští.